有簽完名的街坊被問到知不知道23條是甚麼、為什麼要簽名，即「耍手擰頭」，有人說「唔知呀」後馬上離去。

Stand News 立場新聞
·

立法會議員何君堯呼籲政府就基本法 23 條立法，香港政研會、新界關注大聯盟等團體響應並成立「23 同盟」，今日在全港十八區設街站收集市民簽名。

其中在黃大仙街站，由上午9時起於黃大仙中心南館門外，有十多名義工呼籲經過街坊簽名「支持23條立法」。記者現場觀察，簽名的大部分是長者，有人簽名後向義工表示支持。但是有簽完名的街坊被問到知不知道23條是甚麼、為什麼要簽名，即「耍手擰頭」，有人說「唔知呀」後馬上離去。

街站附近有兩架警車戒備，未有警員到場。有居民不滿街站阻路，質疑他們為何可以擺街站，有支持街站的人隨即高呼「支持23條立法」，又叫不滿的居民「走啦」、「返美國啦」、「呢度係中華人民共和國嘅地方」。